\section*{O Convite}

``Oi, Papai. O que você está fazendo? Posso ajudar?'' Meu (John) filho de quatro
anos me faz essa pergunta mil vezes. Não importa qual seja a minha resposta, ele
quer participar. Consertar uma cortina, enrolar o aparador de grama, enviar um
e-mail, fazer o café da manhã, ir à loja. Ele quer participar de tudo!

Será que ele ama cortinas, e-mails ou viagens ao supermercado? Não exatamente. Ele
me ama. Ele quer estar comigo, ser ensinado por mim e receber a afirmação amorosa
que apenas um pai pode dar, enquanto enfrentamos um projeto juntos. E sabe de uma
coisa? Eu amo quando ele vem até mim assim. Mesmo sendo um pai imperfeito, quase
sempre o convido a participar.

Nosso Deus Pai é o pai perfeito e, como um bom pai terreno, ele ama quando nos
aproximamos Dele. Ele nos convida a participar do que Ele está fazendo. E se nos
aproximássemos de Deus com o entusiasmo de uma criança de quatro anos?

``Ei, Deus, o que você está fazendo? Posso ajudar?''

Deus já disse amorosamente que sim. Ele nos adotou como seus filhos por meio de
Jesus e nos convidou para Sua obra. Ele nos responde: ``Sim, meu filho. Aqui está
minha lista de tarefas para hoje. Você quer ajudar? Eu estava esperando que você
se juntasse a mim.''
